花旗疫市看好樓價兩季升5%

本港今年樓價走勢反覆，中原城市領先指數（CCL）升跌波幅均不足3%，首三季埋單計近乎原地踏步，花旗集團中國香港地產研究主管楊海全認為，若未來不會爆發第四波疫情，基於政府已預訂疫苗並有望明年第二季取得，當市民大規模接種後，經濟即現反彈，失業率或見頂回落，買家放膽入市，屆時樓價升幅將較顯著。預計目前樓價維持輾轉上揚，今後兩季樓價可升5%。

倘爆第四波或轉跌3%

楊海全表示，市況轉差令樓市需求減弱，供求不再兩極化，今年樓價走勢隨疫情及市場消息呈「S形」波幅，並非如以往般會連升二三十個月，回調6至12個月；近期隨第三波疫情紓緩，被遏抑的需求釋放，美聯物業統計的35個大型屋苑二手交投增至70宗至80宗，高於正常約60宗的水平，相信樓市有支持，惟走勢仍受制於經濟及就業情況，可能兩三個月僅反彈2%至3%；倘爆發第四波疫情，樓價有機會跌3%左右。

移民潮對樓市影響微

假設沒有疫苗應市，對樓價有何影響？楊海全指出，要解決疫情這結構性問題，只能靠疫苗，如果未能成功研發，但在低息環境下，加上政府土地供應下降、發展商推盤減少、業主不急放盤等因素，明年樓價或微升3%至4%再輾轉回落，不排除有5%跌幅。

社會氣氛成為市民置業考慮因素之一，楊海全重申，對樓市中線前景有信心，不擔心移民潮拖累樓價。過去數年移民數字平均8000宗至1萬宗，現時或有市民因政見關係而離開香港，令每年移民數字飆升至逾萬宗，但仍遠低於九十年代高峰時一年6萬宗的移民數字；加上《港區國安法》落實，中央政府加強大灣區發展及香港的金融中心定位，人口會基於工作機遇而留港或來港，樓市獲買家承接。

至於本地地產股走勢，楊海全坦言，看好第三波疫情後市況復甦，可於現階段開始吸納。

地產股有力跑贏恒指

他預期，疫情最終能靠疫苗解決，此前影響最深的地產股理應受惠，明年第二季前地產股有望跑贏恒生指數，市場會事先憧憬疫苗概念；反彈力度依次為零售、住宅、寫字樓類別，「衰得最差，反彈時一定係升得最勁。」由於住宅板塊跌幅不多，回升力度較弱；雖然寫字樓需求下降，但供應未減，故較難跑贏。

收租股中最看好九倉置業（01997）前景，楊海全稱，早前社會事件令尖沙咀海港城零售銷售降至正常水平的75%，估計在疫潮中已進一步縮至約40%，近期商場本地人流恢復，惟欠缺內地旅客，銷售僅回到平時的50%；疫情緩和後，九置股價已由27元爬升至32元左右，若要進一步漲至37元，就要靠健康碼措施刺激內地客來港消費，正如早前澳門放寬邊境限制，即時帶動濠賭股炒上；配合疫苗出現的話，九置可望衝上42元至43元，屆時可先行獲利離場。

發展商當中推介新世界發展（00017）及新地（00016），市場將有不少1000萬元以下新盤單位供應，不乏買家承接；長實（01113）近期主要賣高端樓盤，恒地（00012）則未有足夠現金支撐股息，股價升勢會較慢。

股市都唔止啦

高位買咗花旗仲未返到家鄉

加上《港區國安法》落實，中央政府加強大灣區發展及香港的金融中心定位，人口會基於工作機遇而留港或來港，樓市獲買家承接

全文重點

收皮啦aa
又無單開呀？

移民潮都未知
出年如果大把人狗衝英國就見真章

Me too
上兩星期突然51 drop 左去4X ，之後未上過。

citi好等錢洗?想出貨?

花旗一向明燈黎

美帝銀行都支持香港國安法